\documentclass[fleqn,8pt,t]{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc}  % Encodage : UTF-8
\usepackage[T1]{fontenc}     % Caractères français

\usepackage[english]{babel}
%\frenchbsetup{PartNameFull=false}  % Nécessaire pour des parties correctement nommées dans un Beamer en français

\usepackage{amsmath}         % Maths améliorées
\usepackage{amssymb}         % Symboles mathématiques
\usepackage{amsfonts}        % Polices mathématiques
\usepackage{graphicx}        % Inclusion d'images (PNG, GIF, PDF)
\usepackage{array}           % Tableaux améliorés
\usepackage[normalem]{ulem}  % Styles barré et souligné
\usepackage{listings, multicol, xcolor} % Listings (code source)
%\usepackage{lmodern}         % Police d'écriture
\usepackage{url, hyperref}   % Liens hypertexte
\usepackage{calc}            % Pour la commance \widthof
\usepackage{ifthen}

% Police
\usepackage{lmodern}
%\usepackage{libertine}



%\definecolor{darkred}{rgb}{0.5,0,0}
\definecolor{lightred}{rgb}{1,0.8,0.8}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.7,1,0.7}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{darkyellow}{rgb}{0.5,0.5,0}
\definecolor{lightyellow}{rgb}{1,1,0.6}
\definecolor{darkcyan}{rgb}{0,0.6,0.6}
\definecolor{darkorange}{rgb}{0.8,0.2,0}

\definecolor{notsodarkgreen}{rgb}{0,0.7,0}

%\definecolor{coloract}{rgb}{0,1,0}
%\definecolor{colorinh}{rgb}{1,0,0}
\colorlet{coloract}{darkgreen}
\colorlet{colorinh}{red}
\colorlet{coloractgray}{lightgreen}
\colorlet{colorinhgray}{lightred}
\colorlet{colorinf}{darkgray}
\colorlet{coloractgray}{lightgreen}
\colorlet{colorinhgray}{lightred}

\colorlet{colorgray}{lightgray}



% Commande À FAIRE
\usepackage{color} % Couleurs du texte
%\newcommand{\afaire}[1]{\textcolor{red}{[À FAIRE : #1]}}
\newcommand{\todo}[1]{\textcolor{red}{<[[#1]]>}}



\colorlet{couleurtheme}{gray}  % Couleur principale du thème
\colorlet{couleurcit}{gray}  % Couleur des citations
\colorlet{couleurex}{blue}  % Couleur des citations
\colorlet{couleurliens}{darkblue}  % Couleur des citations

\usetheme{Pittsburgh}   % Thème général
\usefonttheme{default}  % Thème de polices
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}  % Pas de menu de navigation
%\setbeamertemplate{itemize item}[x]   % Puces des listes

\usecolortheme[named=couleurtheme]{structure}    % Couleur de la structure : titres et puces
%\setbeamercolor{normal text}{bg=black,fg=white}  % Couleur du texte
\setbeamercolor{item}{fg=couleurtheme}           % Couleur des puces
%\setbeamercolor{item projected}{fg=black}        % Couleur des recouvrements
%\setbeamercolor{alerted text}{fg=yellow}         % ?

\setbeamerfont{frametitle}{size=\Large}  % Police des titres


% Flèche grise
\newcommand{\f}{\textcolor{couleurtheme}{\textbf{$\rightarrow$\ }}}

% Environnement liste avec flèches
\newenvironment{fleches}{%
\begin{list}{}{%
\setlength{\labelwidth}{1em}% largeur de la boîte englobant le label
\setlength{\labelsep}{0pt}% espace entre paragraphe et l’étiquette
%\setlength{\itemsep}{1pt}
%\setlength{\leftmargin}{\labelwidth+\labelsep}% marge de gauche
\renewcommand{\makelabel}{\f}%
}}{\end{list}}

% Liste sans puce
\newenvironment{liste}{%
\begin{list}{}{%
\setlength{\labelwidth}{0em}% largeur de la boîte englobant le label
\setlength{\labelsep}{0pt}% espace entre paragraphe et l’étiquette
\setlength{\leftmargin}{0em}% marge de gauche
%\renewcommand{\makelabel}{\f}%
}}{\end{list}}

% Style des exemples
\newcommand{\ex}[1]{\textcolor{couleurex}{#1}}
\newcommand{\qex}[1]{\quad \ex{#1}}
\newcommand{\rex}[1]{\hfill \ex{#1}}
\newcommand{\redex}[1]{\textcolor{red}{#1}}

\newcommand{\lien}[1]{\textcolor{couleurliens}{\underline{\url{#1}}}}

\newcommand{\console}[1]{\textcolor{darkgray}{#1}}

% Style des citations
\newcommand{\tscite}[1]{\textcolor{couleurcit}{#1}}
\newcommand{\tcite}[1]{\textcolor{couleurcit}{[#1]}}

\newcommand{\cpmrtcsb}{Paulevé, Magnin, Roux in Transactions on Computational Systems Biology, 2011}
\newcommand{\cpmrmscs}{Paulevé, Magnin, Roux in Mathematical Structures in Computer Science, 2012}
\newcommand{\cfpimrcmsb}{{\scriptsize Folschette, Paulevé, Inoue, Magnin, Roux in Computational Methods in Systems Biology, 2012}}
\newcommand{\crcbmfma}{Richard, Comet, Bernot in Modern Formal Methods and App., 2006}


% Style de texte mis en valeur
\newcommand{\tval}[1]{\textbf{#1}}

% Un vrai symbole pour l'ensemble vide
\renewcommand{\emptyset}{\varnothing}

% Pour définir la conférence et son nom court
\newcommand{\conference}[2]{\def\theconference{#2}
\def\insertshortconference{\ifthenelse{\equal{#1}{-}}{#2}{\ifthenelse{\equal{#1}{}}{#2}{#1}}}}



% Auteurs et licence
\author[Folschette, Perez, Miraglio] {
  Maxime \textsc{Folschette} \and Guillaume \textsc{Perez} \and Benjamin \textsc{Miraglio}\\
\institute[ADSTIC] {
  \includegraphics[width=2cm]{img/logo_adstic.png}\\
  \textbf{Association des Doctorants en STIC de l'Université Nice Sophia-Antipolis}}}

\title[\LaTeX day, afternoon session] {
  \LaTeX day, afternoon session\\
  Mastering \LaTeX
}
\newcommand{\thedate}{lundi 9 mai 2016}
\conference{\LaTeX day}{\LaTeX day}




\setbeamertemplate{footline}{\color{gray}%
\scriptsize
\quad\strut%
\insertauthor%
\hfill%
\insertframenumber/\inserttotalframenumber%
\hfill%
\insertshortconference{} --- \thedate\quad\strut
}


\newcommand{\headersep}{$\circ$} % \bullet \triangleright

\setbeamertemplate{headline}{\color{gray}%
\vskip0.3em%
\quad\strut%
{\scriptsize\color{black}%
% Gris si une section existe
\ifthenelse{\equal{\thesection}{0}}{}{%
\ifthenelse{\equal{\lastsection}{x}}{}{%
\color{gray}%
}}%
\insertshorttitle
\ifthenelse{\equal{\thesection}{0}}{}{%
\ifthenelse{\equal{\lastsection}{x}}{}{%
~\headersep{} %
% Gris si une sous-section existe
\ifthenelse{\equal{\thesubsection}{0}}{\color{black}}{%
\ifthenelse{\equal{\lastsubsection}{x}}{\color{black}}{%
\color{gray}%
}}%
\insertsectionhead%
%
\ifthenelse{\equal{\thesubsection}{0}}{}{%
\ifthenelse{\equal{\lastsubsection}{x}}{}{%
~\headersep{} \color{black}\insertsubsectionhead%
%
}}}}}%
\vskip-5ex%
}



\def \scaleex {0.85}
\def \scaleinf {0.6}

\colorlet{colorb}{blue}
\colorlet{colora1}{yellow}
\colorlet{colora0}{green}
\colorlet{colora1font}{darkyellow}
\colorlet{colora0font}{darkgreen}

\colorlet{exanswer}{blue}
\colorlet{colorgray}{lightgray}

\definecolor{colortitle}{rgb}{0.54,0.8,0.9}



\begin{document}

\section{Using Beamer}
\section{Animations with Beamer}
\section{Customizing Beamer}

\subsection{Examples}

\begin{frame}
  \frametitle{Theme example : Custom theme}

\begin{block}{Normal block (neutral)}
  Content of the bloc (lists, equations, text...)
\end{block}

\begin{alertblock}{Alert block}
  If we suppose:
  \begin{equation}
    1+1=0
  \end{equation}
  then we can prove anything.
\end{alertblock}

\begin{exampleblock}{Example block}
  For instance:
  \begin{itemize}
    \item Everything true is also false, and conversely,
    \item $x = y$ for all $x$ and all $y$,
    \item my cat and myself are the same person.
  \end{itemize}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\subsection{Exercises}

\end{document}
